路透「五大訴求」調查： 疫情無礙抗爭潮 踢走林鄭呼聲增

路透「五大訴求」調查：
疫情無礙抗爭潮 踢走林鄭呼聲增

抗爭者決心未因疫情冷卻，要求林鄭下台之聲不絕。資料圖片

特首林鄭月娥抗疫慢N拍，又堅拒民意要求全面封關，令武漢肺炎病毒湧港，疫症大爆發。路透社上周委託香港民意研究所進行的調查顯示，雖然本港抗爭運動受疫情影響而暫停，但認同抗爭者的訴求、要求林鄭月娥下台的受訪者卻持續上升，由去年12月同類調查的57%急增至63%，上升了6個百分點，而支持真普選的比例更由去年底的60%升至68%，升幅明顯。學者認為調查反映疫情並未沖淡運動的浪潮，港人堅守「五大訴求 缺一不可」。

記者：譚美芳

今次是香港民意研究所於本月17至20日進行的新一輪調查，隨機以電話訪問了1001名香港市民，對上一次調查為去年12月，當時本港抗爭運動方興未艾。

逾半人認同抗爭者

調查結果顯示，即使在疫情席捲香港，抗爭運動暫緩的情況下，港人仍未忘記五大訴求，要求林鄭月娥下台的受訪者比例升至63%。而支持抗爭者的受訪者有58%，穩佔逾半；反對抗爭者的受訪者則約有28%，較上次調查減少2個百分點。

調查又顯示，市民普遍對林鄭政府的抗疫措施缺乏信心，多達54%受訪者質疑有關措施效用，只有33%有信心，反映市民不滿林鄭的佛系抗疫。林鄭遲遲拒封關，有受訪者批評港府放軟手腳，本港抗疫工作全靠港人自律。

隨着泛民於去年的區議會選舉大勝，新一輪的調查顯示，支持真普選的受訪者比例大增，由上次的60%增至68%，上升8個百分點。而要求獨立調查警方於去年抗爭運動中濫用暴力的受訪者，亦由74%增至76%，顯示市民至今未忘警暴，堅持要徹查，拒絕接受警方「自己人查自己人」的調查結果。

對於港獨的態度，支持港獨的受訪者由去年12月調查的17%升至今次的20%，反對港獨者則由68%下滑至56%。至於觸發反送中風波的責任，今次調查顯示43%受訪者認為責任在於林鄭政府，上次調查的相關比例為47%；認為責任在於中方者的受訪者比例，由上次調查的12%至升14%。

香港中文大學政治及行政學系副教授馬嶽接受路透社訪問時稱，調查結果反映疫情未有令本港市民忘記五大訴求，政府必須回應。

支持港獨人數增

對於支持港獨的受訪者增加，香港嶺南大學政治系助理教授袁瑋熙指，港人更多討論港獨問題，接受港獨人數自然會增加。路透社就今次調查結果查詢特首辦、港澳辦及警方回應，惟未獲回覆。

認為責任在於中方者的受訪者比例，由上次調查的12%至升14%。
唉
中國人果種皇帝好奸臣錯心態香港人仲未除